{
  "metadata": {
    "exam_type": "112",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50640"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "在災害防救法規定中,災害防救會報是各級政府推動災害防救政策及\n措施相當重要的平台,試問有關鄉(鎮、市)、山地原住民區公所設\n鄉(鎮、市)、山地原住民區災害防救會報,其任務為何?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "我國緊急醫療救護法係為健全緊急醫療救護體系,提昇緊急醫療救護\n品質,以確保緊急傷病患之生命及健康,所特別制定,試問何謂該法\n所稱緊急醫療救護及緊急醫療救護人員?請詳述之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關火場救災安全之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "救災人員預判生命陷入危險狀態,需即刻救援時,以無線電回報「Mayday 或其他緊急求 救口令」三次以上",
        "B": "火災等級為三級以上者,必要時,應立即成立緊急救援小組",
        "C": "火災等級為二級以下者,救火指揮官指派人員入室救火時,應適時指派尚未執行救災任務 且體能狀態良好人員4名,於指揮站待命",
        "D": "安全幕僚應定時以無線電聯繫各分區指揮官,詢問火場內部救災人員執行狀況"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關利於火場指揮及搶救之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "火災等級提升為三級以上時,應指派安全官,負責執行監視現場危害狀況",
        "B": "各搶救小組若有調整戰術需求時,應經救火指揮官同意",
        "C": "情報幕僚經救火指揮官授權,劃定警戒區進行區域管制",
        "D": "情況危急生命時,救災人員得先行撤離不需遵守同進同出原則"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法施行細則規定,有關防火管理制度,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "養老院免實施防火管理",
        "B": "防火管理人每三年至少應接受複訓一次",
        "C": "滅火、通報及避難訓練,每年至少應舉辦一次,每次不得少於4小時",
        "D": "遇有修建、室內裝修施工時,應另定施工中緊急應變計畫"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,有關火災預防作為,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "各類場所所在建築物整棟已無使用之情形,該場所之防火管理人報請所在地主管機關審核 同意後至該建築物恢復使用前,得免定期辦理消防安全設備檢修申報",
        "B": "原供公眾使用建築物變更為他種公眾使用時,主管建築機關應會同消防機關審查其消防安 全設備圖說",
        "C": "供公眾使用建築物非經管理權人申請主管機關許可,不得使用以產生火焰等方式,進行表 演性質之活動",
        "D": "消防機具、器材及設備因性質特殊,經中央主管機關認定者,得不依序實施型式認可及個別 認可"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及其施行細則規定,有關火災原因調查、鑑定之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "拒絕直轄市、縣(市)消防機關依法所為之勘查、查詢、採取、保存或破壞火災現場者, 處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰",
        "B": "直轄市、縣(市)消防機關依法調查、鑑定火災原因後,應於火災發生後15日內製作完成 火災原因調查鑑定書,必要時得延長至 30 日,製作完成之鑑定書則移送當地警察機關依 法處理",
        "C": "直轄市、縣(市)消防機關為調查、鑑定火災原因,得派員進入有關場所勘查及採取、保 存相關證物並向有關人員查詢,必要時得會同當地警察機關辦理",
        "D": "火災受害人或利害關係人得向直轄市、縣(市)消防機關申請火災證明,該證明內容僅以 火災發生時間及地點為限"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關進行火場指揮及搶救編組之幕僚群任務,下 列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "情報幕僚任務:蒐集受困災民、儲放危險物品、建築物資訊(含消防設備)、火點位置及 延燒範圍等火場資訊,掌握火場發展狀況、攻擊進度、人力派遣、裝備需求、戰術運用、 人命救助等資訊,適時研擬救災戰術方案供救火指揮官參考,並負責提供新聞媒體所需之 各項資料",
        "B": "傳令幕僚任務:負責協助救火指揮官與火場內部救災人員間指揮命令及火場資訊之傳遞, 並建立無線電中繼措施,及負責與指揮中心及其他支援救災單位之聯繫",
        "C": "水源幕僚任務:瞭解、估算火場附近之水源情形(消防栓、蓄水池、天然水源等),並建 議適當的使用水源方式,及負責各項救災戰力裝備、器材、其他物資之後勤補給",
        "D": "安全幕僚任務:執行火場救災人員安全管制機制,包括記錄人員姓名或代號、進入時間、 氣瓶氣量、任務及位置等資訊,並定期要求分區指揮官或各搶救小組帶隊官執行個人責任 回報,及規劃人員裝備管制站設立"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及其施行細則規定,下列那一個建築物或場所,應製定共同消防防護計畫,並報請 消防機關核備?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "供史蹟資料館使用之建築物",
        "B": "地面樓層達15層且總樓地板面積達1萬平方公尺及員工人數達600人之觀光工廠",
        "C": "收容人數達50人之幼兒園",
        "D": "地面樓層達20層且有依法成立管理委員會的集合住宅"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,有關中央災害防救委員會任務,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "設行政院國家搜救指揮中心,統籌、調度國內各搜救單位資源",
        "B": "協調各種災害防救業務計畫間有所牴觸而無法解決者",
        "C": "決定災害防救基本計畫",
        "D": "協調金融機構,就災區民眾所需重建或修繕資金,予以低利貸款"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法第3條規定,下列何者非屬中央災害防救業務主管機關權責事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "中央及直轄市、縣(市)政府執行災害防救工作等相關事項之指揮、督導及協調",
        "B": "核定災害防救業務計畫",
        "C": "災害防救工作之支援、處理",
        "D": "災害區域涉及跨越二以上直轄市、縣(市)行政區,或災情重大且直轄市、縣(市)政府 無法因應時之協調及處理"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法第56條規定,有關公共事業對於災害防救作為之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "依減災、整備、應變或災後復原重建事項研訂災害防救業務計畫",
        "B": "發現、獲知災害或有發生災害之虞時,須主動蒐集、傳達相關災情",
        "C": "劃定警戒區域,限制或禁止人民進入",
        "D": "於執行救災工作時,遵從災害應變中心指揮官之指揮、督導或協調"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則規定,有關鄉(鎮、市)、山地原住民區公所任務之敘述,下列 何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "災害發生或有發生之虞時,首長應視災害規模成立災害應變中心,該災害應變中心成立時 機、程序編組由所轄管直轄市、縣(市)政府定之",
        "B": "核定重要災害防救措施及政策",
        "C": "鄉(鎮、市)、山地原住民區災害防救會報每二年檢討地區災害防救計畫,並由該災害防 救會報備查",
        "D": "為保護人民生命、財產安全,於災害發生或有發生之虞,應勸告或強制其撤離"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則規定,有關災害應變中心指揮官之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "為預防災害或有效推行災害應變措施,於災害發生或有發生之虞時,直轄市、縣(市)政 府及鄉(鎮、市)、山地原住民區公所首長應視災害規模成立災害應變中心,並擔任指揮 官,另得視需要成立前進指揮所,就近處理各項救災及後勤支援事宜",
        "B": "災害應變中心指揮官指定各該機關為劃定警戒區域限制或禁止人民進入或命其離去等製 發臨時通行證以外之處分,應予公告,並刊登政府公報、新聞紙、利用電信網路傳送或其 他足以使公眾得知之方式揭示",
        "C": "各級政府成立災害應變中心後,災害應變中心指揮官於災害應變範圍內依法實施相關事項 時,應指定相關機關(單位)執行之",
        "D": "重大災害發生或有發生之虞時,中央災害防救業務主管機關首長應視災害之規模、性質、 災情、影響層面及緊急應變措施等狀況,決定中央災害應變中心開設時機及其分級,應於 成立後,立即報告中央災害防救委員會召集人,並由召集人指定指揮官"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則規定,有關災害防救計畫之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "公共事業應依中央目的事業主管機關核定之災害防救業務計畫,實施有關減災、災害整備 及應變、災後復原重建等事項,若未依該計畫實施有關災害減災、整備、應變或災後復原 重建事項,致發生重大損害,處新臺幣5萬元以上25萬元以下罰鍰",
        "B": "直轄市、縣(市)政府應配合地區災害防救計畫調整土地使用計畫",
        "C": "災害防救基本計畫內容包括整體性之長期災害防救計畫、災害防救業務計畫及地區災害防 救計畫之重點事項及其他中央災害防救會報認為有必要之事項,且應每5年定期檢討,必 要時得隨時辦理之",
        "D": "災害發生或有發生之虞時,為處理災害防救事宜或配合各級災害應變中心執行災害應變措 施,災害防救業務計畫及地區災害防救計畫指定之機關、單位或公共事業,應設緊急應變 小組,執行各項應變措施"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法第24條規定, 有關室內儲存場所儲存六類物品之數量,未達管制量五十倍,且高度在六公尺以下者,其位 置、構造及設備之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "儲存倉庫之出入口,應設置二小時以上防火時效之常時關閉式防火門",
        "B": "儲存倉庫之牆壁、樑、柱、地板及屋頂應為防火構造",
        "C": "儲存倉庫樓地板面積,不得超過一百五十平方公尺",
        "D": "儲存倉庫不得設置窗戶"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及其施行細則規定,有關液化石油氣零售業安全技術人員之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "經由中央消防機關認可之專業機構,講習訓練合格並領有證書",
        "B": "講習訓練時間不得少於十六小時",
        "C": "每三年應接受複訓一次",
        "D": "每次複訓時數不得少於八小時"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "可燃性高壓氣體儲存場所之儲存面積為9平方公尺,依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造 儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,其外牆或相當於該外牆之設施外側,與場外史 蹟資料館的安全距離至少應為多少公尺以上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "9",
        "B": "13.5",
        "C": "15",
        "D": "22.5"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,有關可 燃性高壓氣體儲存場所之構造、設備及安全管理,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "設置防止氣體滯留之有效通風裝置",
        "B": "灌氣容器與殘氣容器,應分開儲存,並直立放置",
        "C": "通路面積至少應占儲存場所面積之百分之十以上",
        "D": "供二家以上販賣場所使用者,應製作平面配置圖,註明場所之面積、數量、編號及商號名 稱等資料"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,室內儲存 場所儲存高閃火點物品,且高度在6 公尺以下者,其位置、構造及設備等規定之敘述,下列何 者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "儲存倉庫之窗戶及出入口,應以耐燃材料建造;有延燒之虞牆面設置之出入口,應設置30 分鐘以上防火時效之常時關閉式防火門",
        "B": "儲存倉庫屋頂應以耐燃材料建造",
        "C": "達管制量 50 倍以上未達 200 倍且建築物之牆壁、柱及地板為防火構造者,儲存倉庫四周 保留空地寬度應在1公尺以上",
        "D": "每一儲存倉庫樓地板面積不得超過1000平方公尺"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例及其施行細則規定,經中央主管機關許可輸入之專業爆竹煙火有申請輸 入資料虛偽不實者,中央主管機關得撤銷或廢止其許可,並得逕行或命輸入者銷毀或復運出 口,請問命輸入者銷毀之規定下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "將銷毀時間、地點、方式及安全防護計畫,事先報請所轄直轄市、縣(市)主管機關核定",
        "B": "於上午8時後下午6時前為之,並應派人警戒監視,銷毀完成俟確認滅火後始得離開",
        "C": "銷毀採引火方式者,應選擇空曠、遠離人煙及易燃物之處所,在銷毀地點四周應設置適當 之阻絕設施及防火間隔,配置滅火器材或設備,並將銷毀日期、時間、地點通知鄰接地之 所有人、管理人,或以適當方法公告之",
        "D": "應製作銷毀紀錄,記載沒入處分書編號、被處分人姓名、沒入爆竹煙火名稱、單位、數(重) 量及沒入時間、銷毀時間,並檢附相片"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,有關裁處救護車設置機關新臺幣十萬元以上五十萬元以下罰鍰之敘 述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "救護車超額收費",
        "B": "違反救護車營業機構設立規定",
        "C": "違反有關救護車裝備標準及用途規定",
        "D": "擅自設置救護車"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及緊急救護辦法規定,有關救護紀錄表之處理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "高級救護員依據預立醫療流程施行緊急救護之救護紀錄表,應由直轄市、縣(市)消防主 管機關指定之醫療指導醫師核簽",
        "B": "救護人員施行救護,應填具救護紀錄表,分別交由該救護車設置機關(構)及應診之醫療 機構保存至少5年",
        "C": "救護人員實施緊急救護時,如緊急傷病患或其家屬拒絕接受運送,應由救護人員於救護紀 錄表中簽名後,不予運送",
        "D": "救護人員執行救護應填具救護紀錄表,於送抵急救醫院時,應由醫師簽章確認紀錄表所載 事項"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及其施行細則規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "救護人員於非值勤期間,為免除他人生命之急迫危險,使用緊急救護設備或施予急救措施 者,不適用民法、刑法緊急避難免責之規定",
        "B": "直轄市、縣(市)消防主管機關應依其轄區人口分布、地理環境、交通及醫療設施狀況, 劃分救護區,並由救護隊或消防分隊執行緊急傷病患送達醫療機構前之緊急救護業務;每 隊至少應配置救護車1輛及救護人員7名,其中專職人員不得少於三分之一",
        "C": "中央衛生主管機關公告之公共場所管理權人或法人負責人於購置自動體外心臟電擊去顫 器或其他必要之緊急救護設備後,應送衛生主管機關備查後,登錄於中央衛生主管機關緊 急醫療管理系統",
        "D": "急救責任醫院依緊急醫療救護法規定,指派專責醫師指導救護人員執行緊急救護工作,得 以電話或其他通訊方式給予線上醫療指導"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,直轄市、縣(市)消防主管機關為辦理那些事項,應指定醫療指導醫 師,建立醫療指導制度,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "提供緊急傷病患送達醫療機構前之緊急傷病諮詢",
        "B": "協調有關機關執行緊急救護業務",
        "C": "訂定各級救護技術員品質指標、執行品質監測",
        "D": "高級救護技術員執行緊急救護之教育、訓練、督導及考核"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及緊急救護辦法規定,有關消防機關執行緊急救護勤務,下列敘述何者 錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "緊急傷病患身分不及查明時,由救護人員先行填具救護紀錄表,運送至急救責任醫院或就 近適當醫療機構先行救治,並向當地警察機關查明身分後,由緊急傷病患本人或家屬自行 負責入院手續及醫藥費用",
        "B": "緊急傷病患或利害關係人得向運送之消防機關申請救護服務證明",
        "C": "直轄市、縣(市)消防機關受理緊急傷病事故之申請或知悉有緊急事故發生時,應確認該 事故之發生場所、緊急傷病患之人數及程度等,並立即出動所需之救護隊前往救護",
        "D": "直轄市、縣(市)消防機關之救災救護指揮中心,應由護理人員24小時執勤,提供緊急傷 病患送達醫療機構前之緊急傷病諮詢等相關緊急救護事項"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急救護辦法規定,有關緊急傷病患之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "路倒傷病無法行動者",
        "B": "得向運送之消防機關申請救護服務證明",
        "C": "應送至急救責任醫院或就近適當醫療機構",
        "D": "由救護隊負責運送及就醫聯絡"
      }
    }
  ],
  "year": 112,
  "category": "消防學系",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防學系\\112年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
